---
author:
    - Guillaume Connan
    - Nicolas Revéret
hide:
    - navigation
    - toc
title: Les amis de mes amis
difficulty: 220
tags:
    - dictionnaire
    - graphe
maj: 23/04/2024
---

On considère le schéma suivant où une flèche allant d'une personne Α vers une
personne B indique que la personne A « suit » la personne B sur son compte
*Immediam*. On dit alors que B est un *ami* de A.

??? example "Voici un exemple de réseau *Immediam*"
    ```mermaid
    flowchart LR
        A([Anna]) --> B([Billy])
        B --> A
        B --> E([Eroll])
        C([Carl]) --> B
        D([Dora]) --> G([Gaby])
        E --> B
        E --> D
        E --> G
        E --> F([Flynn])
        F --> G
        G --> E
    ```
    Les amis d'Eroll sont Dora, Gaby, Flynn et Billy.

    Les amis des amis d'Eroll sont donc Gaby (amie à la fois de Dora et Flynn) et Anna (amie de Billy).

On représente ce réseau *Immediam* en machine par un dictionnaire dans lequel :

- les clés sont les chaînes de caractères correspondant aux noms des personnes inscrites, 
  
- les valeurs associées sont des listes de chaînes de caractères représentant les personnes suivies.


Écrire une fonction  `amis_d_amis` qui :

- prend en argument un dictionnaire `reseau` représentant un tel réseau *Immediam* et une chaîne de caractères
`membre` qui représente un membre du réseau ;

- renvoie la liste des amis des amis de `membre`, à l'exclusion de lui-même et sans doublon. 

La liste des amis renvoyée pourra contenir les membres dans n'importe quel ordre. Les tests s'effectuent en effet sur la version
triée de cette liste, `#!py sorted(amis_d_amis(immediam, "Billy"))` par exemple.


???+ example "Exemples"

    ```pycon title=""
    >>> immediam = {
            "Anna": ["Billy"],
            "Billy": ["Anna", "Eroll"],
            "Carl": ["Billy"],
            "Dora": ["Gaby"],
            "Eroll": ["Billy", "Dora", "Flynn", "Gaby"],
            "Flynn": ["Gaby"],
            "Gaby": ["Eroll"],
    }
    >>> amis_d_amis(immediam, 'Billy')
	['Dora', 'Flynn', 'Gaby']
    >>> amis_d_amis(immediam, 'Eroll')
	['Anna', 'Gaby']
	>>> amis_d_amis(immediam, 'Dora')
	['Eroll']
    ```

{{ IDE('exo') }}
